\begin{frame}{Sistemas diseñados y naturales}
  \begin{quote}
    \dots when confronted with a new device, one needs to determine whether it has a natural basis for computation that is different from familiar paradigms.\\
    -- J. Borghetti et al. 2010
  \end{quote}

  \begin{columns}[t]
    \column{0.5\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item Sistema diseñado (construído): flexibilidad de estados para representar el "mundo real"
        \item Sistema natural: (de)codificación es fundamental, se necesita entender el "languaje" del sistema
      \end{itemize}

    \column{0.5\textwidth}
      \begin{itemize}
        \setlength\itemsep{3em}
        \item Construído $\leftrightarrow$ Universal
        \item Natural $\leftrightarrow$ Especilizado
      \end{itemize}
  \end{columns}
\end{frame}